中文期唔算最易學語言

文法靈活又無時態邏輯簡單
易過期餘語言多多聲
母語係中文係係不幸
因為邏輯簡單令到人思考都變得簡單

有冇咩source 可以支持你嘅論據

你睇吓你字都唔識就知難學啦

不如你學好中文先開post講中文啦
咁會有說服力啲

樓上兩個即刻大中華膠上身

但係你好多錯字bo...

你自己都邏輯簡單啦
點解文法靈活冇時態就得出邏輯簡單嘅結論？
點解邏輯簡單會令人思考簡單？
一啲有建設性嘅推論都冇
似乎係某部份好似樓主嘅人先至思考簡單囉

雖然政治不正確
但樓主其實係講得無錯

西方哲學之所以會咁嚴謹，
的確係同時態變化等等有關

哲學同語言學研究都有類似結論
古漢語係比較鬆散，適合寫詩，
但唔適合哲學思考，無法嚴謹思考
一部分學者的確認為中國無哲學

冇記錯唔同語言系統會影響思維
母語係中文可以令你更易理解抽象概念

睇完你點講野就個難

德國出勁多哲學家
又有case system又有gender又嚴謹嘅verb position

讀書個時記得有人講過 話中國人點解數學叻啲 計數快啲
因為中文數字 一 二 三 四 只係一個音
所以會快啲

我都認同語言嘅文化邏輯好影響個個大嘅思考

不過我都只係道聽塗說
所以留名虛心學習

所以只有英文先可以培育到人才

高階數學根本都唔係計咩一二三四。

戇鳩
英文嘅tenses, conjugation呢啲已經係好簡單

其實如果你試過同外國人解釋中文, 點解咁講就岩, 咁講就錯
你就唔會咁諗
中文係文法簡單, 但有好多野係不明所以, 要靠語感

agger
好似白馬非馬呢啲垃圾都可以話係“哲學”
証明中國人真係弱智（in terms of 嚴謹思考嘅能力）

算術同數學係兩回事
中國人算𢓭就叻
數學就收皮啦

中文由小學到高中都唔會點學文法
都係學字，修辭手法之類
但德文、俄文就唔同
要學文法

又係中文係母語邏輯弊病

咁都分唔到其實係咪要check check下個腦

網上有個白俄妹問我中文呢幾句句子有咩唔妥, 有咩唔妥當然好易睇得出, 但講真如果問我點解唔妥我真係唔係好識解

1) 誰讓你進來嗎？考試的時候不要進教室來，還不要出去。
2) 今天早上九點你開始復習了語法，你為什麼還沒複習完？如果你想考得很好，你要復習得很認真。
3) 我回家就打掃房子，洗衣服，還做晚飯。我很累了，所以我看完電影就去睡覺。
4) 這兒沒有王先生，他已經回家去。明天再來。
5) 老師，我坐得太遠，不能在黑板看見漢字。 - 下次在前邊坐。
6) 你沒看我的本子嗎？我半天找了它，可是反正沒找到。 - 你看，在窗台不是你的本子嗎？ - 是啊，這是它。
7)你看，“少” 字你寫成 “小” 字。快寫對。
8) 我每天都看中國電影，可是還聽不懂演員說什麼。
9) 你聽了嗎？琳娜剛才叫你。 - 我聽了，可是沒聽見她想什麼。告訴她再說一遍。
10) 別打開燈了，我準備睡覺。請還關上電視。
11) 如果你想學好外語，你要說很多，聽很多，看很多。

好google翻譯feel

其實我都懷疑佢將俄文google translate做中文, 再想我改黎幫佢交功課

分唔清嗰啲叫弱智 唔係中文問題

中文對於外國人黎講係好難學嘅語言。
常用中文字超過4000個，每個寫法不同，而且每個字單看字型，係無法估到個讀音。
我地學中文係逐個字去記，唔同英文，識讀就大概可以串返出黎。

有研究指出其實記任何語言文字最終記入腦都係圖像

摩門教鬼佬幾個月就講到辣辣聲

上面句子改左一改，老實講，又唔算文法錯，但係睇落去有d怪，改左好似順眼d

樓主係文盲

咁掉番轉
猶太人，馬雅人既語言係咪好嚴謹

大把地方改完有問題

有語癌就醫好先 PO出黎比人笑

前面冇咩心機睇
最尾多聽多說多讀咪得，搞到咁累贅做乜

見到個post就知中文幾難

對母語打飛機

拉丁文夠出名嚴謹啦，羅馬咪又係冇乜哲學家
反而英文多撚過佢好多

on9仔

你真心定點

有咩問題
我真係隨口講得出嘅得Cicero
反而古希臘就隨口一大堆
不過你如果計埋後期非拉丁語母語人口eg newton我都冇野講

利申：學過下拉丁文，覺得有啲野真係為複雜而複雜

既然中文動詞冇時態變換都溝通到
我唔明點解其他語言啲動詞要係咁轉整到咁複雜

load左幾次先明你講乜

用文言文會好過白話文

歐洲語言得希臘語先係最多用法，有部分時式係用喺“”發生過一次，以後都唔會再發生“”

俄文都有, 不過唔係用時態, 係用體 (aspects), 我個人覺得aspects仲麻煩過tenses

溝通到唔代表精確, 你唔覺得中文語法成日可以令人含混其詞架咩

你想精準咪講多啲detail
靈活先係最好

學好中文再出post 都唔遲